我唔知仲可以點做 長文慬入

最近對另一半好無力

溝通上出現左好多問題
有時候我唔小心整到啲嘢
佢第一句永遠都係話左我先
其實我唔鍾意咁
如果調轉的話
我第一句點都係問佢有無事先

好多時佢對我有好多控訴
我都盡量聽左先
但講到有啲位我真係覺得佢唔明白我
我會反駁佢同佢講翻我原本嘅唸法
但每一次都係話我起哂鋼唔聽佢講野
到我真係完整咁聽哂佢講先回應
佢又話我唔明白唔理解佢
話我否定佢感受
但明明我都係只係表達自己感受
我批判佢感受
而我唔明佢時我直接會問佢做咩咁唸
佢就會好唔耐煩咁燥翻我話講過

其實我真係好少發脾氣
就算發親都係對自己發
而且大部分都係嬲自己多
覺得自己點解做得咁差
不過就算點發都好
都唔會放左落其他人身上
但佢往往將好多負面情緒放落我到

成段關係我自己感覺好唔平衡
好似做咩佢都有位入到我
所以我做咩第一件事係驚佢會嬲同又話我
例如有次預祝我生日
但因為我要翻工所以佢可以係屋企慢慢準備
佢同我講煮左飯所以我好高興
係我翻屋企嘅途中我又買左啲野比佢
到我翻到去我已經見佢好有心思嘅佈置
但個一刻我想放低手頭啲野先慢慢去睇
點知到臨訓前鬧交時
佢話我個下同佢講等一陣佢覺得我唔重視佢
個刻掛住放左啲野先
利申：用左三秒放野
又話我唔係真係認同佢付出嘅努力
話從我表情得知
但個日翻工chur足全日
攰得滯我會面攤咁款
我自問已經盡力去表達比佢知我幾鍾意佢分心機
但之後點講都會話佢感受唔到
我已經唔知點做好

一齊左幾耐

就一年

隔住個芒都feel到你條仔有幾煩

其實如果佢唔話我我覺得佢好好
因為係我眼中佢係一個好叻嘅人
處事上係一個好原則同遠見嘅人

係咁架啦，你要人諗你，你都要諗人，同理心呀

慢慢磨合啦，要互相遷就

仲愛咁得囉
唔愛就收皮

當你準備好哂既時候你自然會選擇離開
女人就係咁, 你問得就代表你揀緊

呢個我都明白，但具體地唔知點做

其實最怕係我地都覺得自己比對方付出得多，所以盡量避免個啲說話，但從佢口我成日都收到呢啲說話，好多時我同佢講無得咁比。件事就好似有個人成副身家得10蚊佢比哂10蚊同另一個身家有100蚊佢比10蚊嘅人道理一樣，我自己想嘅係大家都欣賞大家都係成副身家10蚊嘅人，而唔係互相埋怨

從開始到依加都無唸過要離開要揀，只係唸緊我可以點樣做好啲

咁你加油

你誤會了。
Having a crush只係嗰一下好爆。